goal = ({func}function | {stat}statement)*;
	
	commands ={stat} statement|
				 {expr}expression;


wsp = (sp|cr|ff|lf|ht);
	white_space = wsp*;

value = id '.' function_call |  number | string_double_quotes | string_single_quotes | none ; 

////
ti exoyme:
tab = 9 ;
	plusplus = '++';
	equalequal = '==';
	minusminus = '--'; 
	mineq = '-=';
	pluseq = '+=';
	diveq = '/=';
	multeq = '*=';
	plus = '+';
	minus = '-';
	pow = '**';
	mult = '*';
	mod = '%';
	div = '/';
	eq = '=';
	def = 'def';
	not = 'not';
	logic_and = 'and';
	logic_or = 'or';
	l_par = '(';
	r_par = ')';
	l_br = '[';
	r_br = ']';
	comma=',';
	in = 'in';
	if = 'if';
	while = 'while';
	for = 'for';
	len = 'len';
	min = 'min';
	max = 'max';
	print = 'print';
	return = 'return';
	assert = 'assert';
	noteq = '!=';
	lesseq = '<=';
	greateq = '>=';
	less = '<';
	great = '>';
	true = 'true';
	semi = ':';
	false = 'false';
	none = 'None';
	quote = '"';
	blank = ( ' ' | lf | cr);
	white_space = (sp|cr|ff|lf|ht)*;
	line_comment = '#' not_eol* eol; 
	number = digit+ | (digit+ '.' digit+);
	dot = '.';
	id = letter (letter | digit)*;
	string_double_quotes = '"'not_eol* '"';
	string_single_quotes = '''not_eol* ''';
	everything_else = all;